\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
    \renewcommand{\arraystretch}{3}
%   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: T RIC MF}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{\newline $\triangleright$ Question %
    \arabic{nq}}
  }}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{TP Électrolyse}}}
\end{center}
\textit{
  Vous répondrez aux questions qui vous sont posées sur une feuille qui sera ramassé à la fin de l'heure, vous pouvez travailler par deux mais vous devez rendre chacun une feuille.\\[2mm]}
Matériel nécessaire pour le TP:
\begin{itemize}
\item Cuve à électrolyse
\item Éprouvette + bouchon
\item Bécher
\item Deux câbles électriques
\item Générateur
  \item Alumettes
  \end{itemize} 
\q Rappeler le principe de l'électrolyse de l'eau: qu'est-ce qu'on a au début ? qu'est-ce qu'on a à la fin ? comment fait-on pour l'obtenir ?\\
Connecter la borne moins du générateur à la borne moins de la cuve, puis la borne plus du générateur à la borne plus. Régler le générateur sur 12V et tension continue.
\q Expliquer la différence entre une tension continue et une tension alternative.\\
Remplir la cuve d'eau à l'aide du bécher et brancher le générateur, \surl{appeler le professeur} avant de démarrer le générateur.\\
Allumer le générateur.
\q Qu'observez-vous ?\\
Remplissez le tube à essai d'eau, le retourner et le placer dans la cuve sur une des deux électrodes, attention à ne pas laisser rentrer d'air dans le tube.
\q Compléter le schéma suivant, les mots clés suivants devront y figurer: anode, cathode, eau, générateur, cuve à électrolyse.
\[\includegraphics[scale=0.7]{montage.png}\]
Quand le tube est rempli de gaz, le boucher puis le sortir et le retourner, avec l'aide d'un camarade allumer une alumette et enflammer le gaz en enlevant délicatement le bouchon, ne pas hésiter à bien rentrer l'alumette.
\q Que se passe t-il alors ?\\
\surl{Nettoyer et ranger le matériel.}\\[3mm]

\end{document}
